%%=============================================================================
%% Inleiding
%%=============================================================================

\chapter{\IfLanguageName{dutch}{Inleiding}{Introduction}}
\label{ch:inleiding}

Tegenwoordig wordt er enorm veel content aangemaakt. Iedereen heeft de mogelijkheid om content te creëren in de vorm van eigen blog posts tot zelfs recepten. Het allerbelangrijkste op een website is natuurlijk de content. Logisch want zonder content is er natuurlijk geen spraken van een website. Content is dus zeer belangrijk, en zo dus ook content beheer. Gelukkig bestaan er al enorm veel tools om met content om te gaan. 

Om content goed te beheren bestaan er content management systemen. Er zijn verschillende CMS'en maar een van de bekendste is Drupal. Cegeka, een bedrijf dat IT-oplossingen, consultancy en diensten aanbiedt, bouwt al jaren website in Drupal. Daarom hebben ze onlangs ook een starterkit gebouwd. Om deze starterkit uit te breiden werd er gezocht naar een oplossing om het standaard content overzicht te verbeteren. De bedoeling van dit onderzoek is dan ook om een gepaste oplossing te vinden. Tijdens dit onderzoek gaat er dan eerst grondig onderzocht worden hoe we dit best gaan aanpakken. Vervolgens wordt grondig uitgelegd hoe men naar een oplossing heeft gewerkt.  

\section{\IfLanguageName{dutch}{Probleemstelling}{Problem Statement}}
\label{sec:probleemstelling}
Elke website op het internet bestaat uit content. Deze moet altijd makkelijk en snel aangepast kunnen worden. Het moet ook duidelijk zijn waar deze content terug te vinden is. Websitebeheerders zijn dus steeds opzoek naar een manier om aan content optimalisatie te doen. Voor Drupal gebruikers is dit niet anders. Cegeka krijgt vaak te horen van klanten waarvoor zij een Drupal website voor ontwikkeld hebben dat ze het overzicht verliezen wanneer ze content aan het beheren zijn.

 Zo is het bijvoorbeeld moeilijk om op websites die veel content bevatten een duidelijk overzicht te krijgen uit wat de website namelijk bestaat. Een andere voorbeeld is dan ook dat het onmogelijk is om percentueel te zien hoeveel procent van de website nu vertaald is. Het gevaar is dat door dit gebrek aan overzicht delen van een website onwetend niet vertaald zijn of niet gepubliceerd zijn. 
 
 Bij grote websites waar dagelijks veel content gecreëerd en gepubliceerd wordt, heb je totaal geen idee hoeveel procent dit nu is omdat content binnen Drupal standaard enkel als een simple tabel gevisualiseerd wordt. Dit onderzoek heeft dan ook meerwaarde voor de toekomstige klanten van Cegeka en ruimer gezien elke Drupal website met veel content. Dit content dashboard wordt ook sowieso geïmplementeerd in de nieuwe starterskit van Cegeka en zal dus automatisch beschikbaar zijn binnen alle toekomstige Drupal-projecten van Cegeka.

\section{\IfLanguageName{dutch}{Onderzoeksvraag}{Research question}}
\label{sec:onderzoeksvraag}
\subsection{Hoofdonderzoeksvraag}
Zoals reeds aangegeven is Sectie 1.1 kreeg Cegeka vaak de opmerking dat het standaard overzicht niet overzichtelijk is. In eerste instantie dacht men er dan ook aan om een dashboard te bouwen, maar we zijn toch begonnen met het onderzoek te starten bij het originele probleem. 
\begin{itemize}
\item Hoe kunnen we het standaard content overzicht verbeteren in Drupal ? 
\item Met welke data zou de content ervaring van een Drupal content manager verbeteren?
\end{itemize}
\subsection{Deelonderzoeksvragen}
Daarnaast zijn er ook nog enkele ondersteunende deelonderzoeksvragen die bij dit onderzoek horen.
\begin{itemize}
    \item Hoe kunnen we het standaard content overzicht verbeteren in Drupal door middel van een content dashboard? 
    \item Wat is de meerwaarde van dit content dashboard?
    \item Welk framework gaan we gebruiken om een content dashboard te ontwikkelen?
    \item Zijn er nog andere manieren om het overzicht duidelijker te maken?
    \item Welke uitbreidingen zijn eventueel nog mogelijk?
\end{itemize}


\section{\IfLanguageName{dutch}{Onderzoeksdoelstelling}{Research objective}}
\label{sec:onderzoeksdoelstelling}
De doelstelling van dit onderzoek is om een gepaste oplossing te vinden op het onoverzichtelijk content beheer. Dit kan door middel van een standaard content dashboard met de mogelijkheid tot eventueel uitbreidingen. Een prototype dat een nuttige aanvulling geeft aan de standaard Drupal tabel door een content dashboard met statistische figuren. Het dashboard kan snel weergeven hoeveel artikels gepubliceerd zijn. Een grafiek met gebruikers die het meeste content items hebben gecreëerd. Verder ook  een onderzoek met een best practice dat aantoont hoe je best een content dashboard ontwikkelt in een Drupal systeem. Dit onderzoek geeft een framework dat optimaal is om het dashboard te ontwikkelen. Dit alles wordt dan in een Drupal module gestopt en kan dan toekomst gebruikt worden door derde.

\section{\IfLanguageName{dutch}{Opzet van deze bachelorproef}{Structure of this bachelor thesis}}
\label{sec:opzet-bachelorproef}

% Het is gebruikelijk aan het einde van de inleiding een overzicht te
% geven van de opbouw van de rest van de tekst. Deze sectie bevat al een aanzet
% die je kan aanvullen/aanpassen in functie van je eigen tekst.

De rest van deze bachelorproef is als volgt opgebouwd:

In Hoofdstuk~\ref{ch:stand-van-zaken} wordt een overzicht gegeven van de stand van zaken binnen het onderzoeksdomein, op basis van een literatuurstudie.

In Hoofdstuk~\ref{ch:methodologie} wordt de methodologie toegelicht en worden de gebruikte onderzoekstechnieken besproken om een antwoord te kunnen formuleren op de onderzoeksvragen.

In Hoofdstuk ~\ref{ch:prototype} wordt het prototype toegelicht waarbij verschillende elementen uit de literatuurstudie gebruikt worden om op het content dashboard toe te passen.

% TODO: Vul hier aan voor je eigen hoofstukken, één of twee zinnen per hoofdstuk

In Hoofdstuk~\ref{ch:conclusie}, tenslotte, wordt de conclusie gegeven en een antwoord geformuleerd op de onderzoeksvragen. Daarbij wordt ook een aanzet gegeven voor toekomstig onderzoek binnen dit domein.